想請問下呢隻口罩有無用

藥房介紹,但見唔到Bfe pfe呢啲字眼，但多左個CNS15980

而市面上口罩樣式眾多，一般的口罩是歸屬經濟部管轄，但醫療口罩、外科口罩等防疫口罩是衛福部管轄，所以請選擇有衛福部醫療許可認證字樣，並通過國家標準CNS14774、CNS14775、CNS14776的口罩，才是能過濾細菌、預防飛沫傳染、又能正常呼吸的口罩。

防肺炎要先「戴對」口罩！一次看懂挑選、配戴、丟棄 3 大重點 | Heho健康

台灣個標準

符合國家標準CNS 15980之「粒狀物防護效果」、「過濾效率」、「呼吸阻抗」3項檢測項目為準，並另針對「衍生特定芳香胺之偶氮色料」及「游離甲醛」2項檢測；商品標示查核依據，非醫用之一般「防霾(PM2.5)」口罩標示由經濟部中辦適用商品標示法第9條或服飾標示基準進行查核，醫用「防霾(PM2.5)」口罩標示則由食藥署適用藥事法辦理查核。

巴打唔該哂， 所以姐係呢個係台灣既標準，而且都可以擋下細菌？ 因為我驚買錯左咩都防唔到果啲就碌柒了

推

我理解係唔得